<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="bank">
        <item >中国银行</item>
        <item >中国农业银行</item>
        <item >中国工商银行</item>
        <item >中国建设银行</item>
        <item >招商银行</item>
        <item >中国邮政储蓄银行</item>
    </string-array>
    <string-array name="bankinfo">
        <item >中国银行全称是中国银行股份有限公司（Bank of China Limited，简称BOC），
            总行(Head Office)位于北京复兴门内大街1号，是五大国有商业银行之一。中国银行的
            业务范围涵盖商业银行、投资银行、保险和航空租赁，旗下有中银香港、中银国际、中银保险
            等控股金融机构，在全球范围内为个人和公司客户提供金融服务。中国银行作为中国国际化和
            多元化程度最高的银行，在中国内地、香港、澳门、台湾及37个国家为客户提供全面的金融服
            务。主要经营商业银行业务，包括公司金融业务、个人金融业务和金融市场业务等多项业务。</item>
        <item >中国农业银行（Agricultural Bank of China，简称ABC，农行）是中国大型上市银行
            ，中国五大银行之一。最初成立于1951年(辛卯年)，是新中国成立的第一家国有商业银行，也
            是中国金融体系的重要组成部分，总行设在北京。数年来，中国农行一直位居世界五百强企业之
            列，在“全球银行1000强”中排名前7位，穆迪信用评级为A1。2009年，中国农行由国有独资商
            业银行整体改制为现代化股份制商业银行，并在2010年完成“A+H”两地上市，总市值位列全球上
            市银行第五位。</item>
        <item >中国工商银行（全称：中国工商银行股份有限公司）成立于1984年，是中国五大银行之首，
            世界五百强企业之一，拥有中国最大的客户群，是中国最大的商业银行。 中国工商银行是中国
            最大的国有独资商业银行，基本任务是依据国家的法律和法规，通过国内外开展融资活动筹集社
            会资金，加强信贷资金管理，支持企业生产和技术改造，为我国经济建设服务。2013年4月18日，
            《福布斯》2013全球企业2000强榜单出炉，中国工商银行超越埃克森美孚，成为全球最大企业。</item>
        <item >中国建设银行（简称建设银行或建行，最初行名为中国人民建设银行，1996年3月26日更名
            为中国建设银行。成立于1954年([1]甲午年)10月1日，是股份制商业银行， 是国有五大商业
            银行之一。中国建设银行主要经营领域包括公司银行业务、个人银行业务和资金业务，中国内地设
            有分支机构14,121 家（2012年），在香港，台湾，墨尔本等地设有分行，拥有建信基金、建信
            租赁、建信信托、建信人寿、中德住房储蓄银行、建行亚洲、建行伦敦、建行俄罗斯、建行迪拜、
            建银国际等多家子公司，为客户提供全面的金融服务。</item>
        <item >招商银行成立于1987年(丁卯年)4月8日，是中国第一家完全由企业法人持股的股份制商业银行
            ，总行设在深圳。由香港招商局集团有限公司创办，并以18.03%的持股比例任最大股东。自成立以
            来，招商银行先后进行了四次增资扩股，并于2002年3月成功地发行了15亿普通股，4月9日在上交
            所挂牌（股票代码：600036），是中国第一家采用国际会计标准的上市公司。2013年5月8日招商
            银行深圳总部将召开管理层大会：银监会副主席蔡鄂生将出席并会宣布对招行党委书记的任免，现任
            党委书记马蔚华将辞任，由建设银行零售业务总监、北京分行行长田惠宇接任。</item>
        <item >中国邮政储蓄银行于2007年3月20日正式挂牌成立，是在改革邮政储蓄管理体制的基础上组建
            的商业银行。中国邮政储蓄银行承继原国家邮政局、中国邮政集团公司经营的邮政金融业务及因此而
            形成的资产和负债，并将继续从事原经营范围和业务许可文件批准、核准的业务。2012年2月27日，
            中国邮政储蓄银行发布公告称，经国务院同意，中国邮政储蓄银行有限责任公司于2012年1月21日
            依法整体变更为中国邮政储蓄银行股份有限公司。</item>
    </string-array>
</resources>
